第一次有心理問題 好想揾人傾訴 但冇對象

自小家庭關係有幸幾好 只有一啲小衝突 不過從來好少表達自己嘅感受/對父母嘅愛
但作為反判嘅中學時期 唔係好黐家 成日覺得兩老煩
直到宜家year 2 今年感慨左好多
由於外國讀書 哩半年黎隔住個電話睇反送中真係愈睇愈驚
除左對各位手足好傷感 亦好擔心屋企人有事
因為咁 可能激發對屋企人嘅思念
從來冇homesick 嘅我 近2個月成日臨瞓前爆喊 或者忍住唔喊 不停有屋企嘅畫面 又會經常諗起嫲嫲 (佢係我中三過身) 一直以來對佢對嘅死冇好大感覺 雖然佢好錫我
(亦係一個令我想有一個關於屋企人紋身嘅原因 好似有安全感多啲)
哩兩個月一定係我喊得最多嘅時候 平時好耐好耐都唔喊

雖然宜家翻到香港陪多左佢地係開心嘅
但就算爸媽係隔離 有時夜晚都偷偷地喊 都唔知喊乜
莫講話父母 就連同朋友講哩啲都唔敢 我知道一講就會喊但又解釋唔到
我真係好想知我有咩病搞到咁

睇心理醫生

真係咁嚴重？

其實我同你好似

揾唔揾到令你咁嘅原因
介唔介意share吓

我幫你打支針就好返

認真，睇左心理醫生先，連登未必幫到你

搵啲興趣手作做下分散下先
嘗試慢慢整合下自己情況來源
再搵屋企人傾下
情怳持續既就真係去見下醫生
搵專業人士幫手會好啲
有情緒好普遍
你絕對唔係一個人

梳理下自己情緒問題來源係咩先
壓力？對事嘅無力感？
寫低佢

成日覺得自己唔識愛人
唔識表達自己
身邊嘅人話我冇感覺嗰啲
但我覺得我有愛到個心
行為上就古古怪怪咁之類
又冇啦啦成日喊冇原因
純粹覺得好慘想喊

寫低晒你心入邊想講嘅嘢
搵一日坐低同老竇老母講晒出嚟
呢啲嘢唔使日日做
同佢地講就算你唔係佢哋身邊你都會好掛住佢哋。

唔講你可能會後悔

唔使過份擔憂，慢慢認清自己情緒，好普通嘅事黎大把人陪你

唔開心實有,我宜家都唔開心啦

有時成長就係咁 唔需要太在意覺得自己有心理病 好多人都有依種情況

我係外國讀書，因為屋企問題、人際關係問題、學業問題，加上自己心理都有問題。個陣同寄宿家庭嘈，搞到我成個人勁崩潰，走去拎把刀，諗住自殘。後尾比人阻止佐，就送佐去類似精神病院既地方。之後就送佐番黎香港，所以我想講既係當你feel到自己有少少唔妥個陣，真係要快啲去睇。唔係既話，到出事個陣，你就會後悔。好似我咁，返到黎香港，書又讀唔成，係到做廢青。

會建議社工定心理醫生多啲？

喺連登加密講晒出嚟，有好多人會支持你

慢慢講我地會聽

絲都可以睇下係咪一下子要去睇醫生
都可以見下輔導/社工傾下先
未必一定係咩病
人點都會有唔開心既時候
但最緊要搵個人傾到

做多啲興趣活動分散注意力先